\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev3} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


\graphicspath{{/home/thomas/Documents/LATEX nas/Forge/term-tex/Images/}} %chemin du fichier image


\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{2} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre
\author{ Introduction}

\begin{document}


\chapter{Granulés}

\begin{objectifs}

Le but de cette activité est de découvrir les polynomes de degré 3

\end{objectifs}
\vspace{0.5cm}

L'idée de départ de l'activité provient du \href{https://www.lelivrescolaire.fr/page/36411200}{Livre Scolaire}

L'entreprise SACHAUFFE produit des granulés de bois à partir de résidus de scierie. Basé sur son historique des années précédentes, un ajustement non affine des ventes a été réalisé par le comptable et il est modélisé par la fonction suivante : 

{\Large $$V(x)=-x^3+20x^2 +20x-450$$}
 
Remarques : 
\begin{itemize}
\item Cette fonction est valable pour $x \in [0;25]$
\item $x$ représente la quantité de granulés vendue (en tonne)
\item $V(x)$ est le résultat des ventes (en euros)
\end{itemize}

\problematique{Comment déterminer pour quelle quantité vendue l'entreprise réalise un bénéfice ? Et comment trouver le bénéfice maximal ?}




\vspace{0.3cm}

\cadrep{Travail à faire}
{
\begin{enumerate}
\item Calculer $V(0)$. \COMP{1} \COMP{3}
\item Préciser le sens de ce résultat en français. \COMP{2} \COMP{4} \COMP{5}
\item Préciser la signification de l'inéquation $V(x)>0$ en français; \COMP{1} \COMP{5}
\item Expliquer pourquoi résoudre cette inéquation permet de répondre à une partie de la problématique (en français). \COMP{2} \COMP{5}
\item Proposer une méthode pour résoudre cette inéquation. \COMP{5} \COMP{2}
\item Mettre en oeuvre votre méthode pour résoudre l'inéquation. \COMP{3}
\item Conclure quant à la réponse à la problématique. Arrondir au centième. \COMP{4} \COMP{5}
\end{enumerate}

}




\newpage

\begin{center}
\textbf{Éléments de correction}
\end{center}

Cette activité a pour objectif d'amener les élèves à tracer la fonction car la résolution numérique n'est pas accessible.

Il n'y a pas de difficulté insurmontable, mais ils doivent voir qu'il existe éventuellement plusieurs zones de solutions possibles et répondre sous la forme d'un ensemble d'intervalle (pour les meilleurs). 
\begin{enumerate}
\item $V(0)=-450$
\item Pour 0 produits vendus, le résultat des ventes est de -450 euros. C'est normal, on ne vend rien mais on paye la production;
\item $V(x)>0$ revient à trouver les valeurs pour lesquelles la vente rapporte de l'argent (bénéfice)
\item C'est ce qu'on chercher (zone de bénéfice) donc cela répond à la problématique sur la zone de bénéfice.
\item Méthode : On trace la courbe et on cherche les solutions.
\item Tracé de courbe : 
\end{enumerate}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1]
\tkzInit[xmin=0,xmax=25,ymin=-800,ymax=1200, ystep=200, xstep=2]
\tkzGrid
\tkzDrawX[label={$x$},below=-18pt]
\tkzLabelX
\tkzDrawY[label= {$V(x)$ } ]
\tkzLabelY
\tkzFct[color=red,domain =0:25,samples=200,line width=0.8pt]{-1*\x**3+20*\x**2+20*\x-450}
\tkzText[text=red, above left](2,-400){${\mathcal{C}}_V$}

\end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{enumerate}[resume]
\item On remarque qu'il y a une zone de bénéfices. A l'aide de la calculatrice on trouve les racines du polynome et on peut écrire que $V(x)>0 \iff x \in ] 4.83;19.87[$. 

\end{enumerate}

\end{document}